路透社︰美國將華為等20間中國企業列為受解放軍控制

路透社報道，美國政府將20間中國大型企業，列為由中國軍方擁有或控制，當中包括電信設備商華為及視像監控公司海康威視，為美國實施新的金融制裁奠定基礎。

報道引述一份文件披露，被列為由解放軍支持、並在美國營運的公司，還包括中移動、中國電信及中航工業等，總統有權根據法律實施制裁。

國防部一名不願意透露姓名的官員，確認這份文件的真實性，又說文件已經送交國會。

美中兩國在技術、貿易和外交政策方面的緊張局勢不斷升級，五角大樓在兩黨議員施壓下，公佈這些中國企業名單。報道說，白宮、中方及相關中國企業都未有回應。

［行動po置頂］全民報哨

推

咁遲

繼續褶被